---
aliases:
- ../4.2
- ../4.2.he
date: '2009-01-27'
title: KDE 4.2.0 Release Announcement
---

<style>
h2,h3,h4{
	text-align: right;
}
</style>

<h3 align="center">
קהילת KDE משפרת את חווית־המשתמש בעזרת KDE גירסה 4.2.
</h3>

<p align="justify">
	<strong>
גירסה 4.2 (שם קוד: "התשובה") מכילה בחובה שולחן־עבודה משופר ונוח למשתמש,
יישומים ופלטפורמות תכנות.
	</strong>
</p>

<p align="justify">
ב' בשבט ה'תשס"ט (27 בינואר, 2009). קהילת KDE מכריזה היום על זמינות של
"התשובה" (KDE בגירסה 4.2.0), שמוכנה ומותאמת למשתמשי־קצה. KDE 4.2 מבוססת על
טכנולוגיה שהוצגה בגירסה 4.0 בינואר 2008. לאחר שחרור גירסה 4.1, שנועדה
למשתמשים מנוסים, קהילת KDE בטוחה כעת כי הגירסה הזו מתאימה לרוב משתמשי־הקצה.
</p>

<a href="./guide">

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.2.0/desktop.png">
	<img src="/announcements/4/4.2.0/desktop_thumb.png" class="img-fluid">
	</a> <br/>
	<em>שולחן העבודה של KDE 4.2 </em>
</div>
<br/>
</a>

<h3>
שיפורים בחווית המשתמש בשולחן העבודה
</h3>

<p align="justify">
<ul>
<li>
<p align="justify">
ליטוש שנעשה במנשק שולחן־העבודה Plasma מקל על ארגון עבודתך.
יישומונים חדשים ומשופרים כוללים הפעלה מהירה, תחזית מזג־אוויר,
קורא־חדשות, קומיקס ושיתוף קבצים מהיר דרך שירות "pastebin". בנוסף,
 יישומוני Plasma עובדים כעת מעל שומר־מסך. לדוגמה, ניתן להשאיר פתקיות בזמן שבעל המחשב לא נמצא.
</p>
</li>

<li>
<p align="justify">
Plasma פועל כמנהל־קבצים דמוי שולחן־עבודה מסורתי. תצוגות מקדימות לקבצים
וסמלים, מיקומים קבועים של סמלים התווספו.
הפאנל של Plasma מאגד כעת משימות ומציג מספר טורים. עוגן־המערכת המשופר כעת
עוקב אחר תהליכים ארוכים כמו הורדות. הודעות מערכת או יישומים מוצגים ביחד
בעוגן־המערכת.
כדי לשמור מקום, אייקונים בעוגן־המערכת כעת יכולים להיות מוסתרים. הפאנל יכול
להיות מוסתר אוטומטית במטרה לא לבזבז שטח מסך. וידג'טים יכולים להיות מוצגים
כפאנלים על שולחן־העבודה גם כן.
</p>
</li>

<li>
<p align="justify">
KWin מציע כעת ניהול חלונות חלק ויעיל. ב־KDE 4.2. הוא משתמש בעיבוד פיזיקאלי כדי לגרום לתחושה טבעית לאפקטים חדשים וישנים כמו ה"קובייה"
ו"מנורת הקסמים". KWin מאפשר כעת אפקטים של שולחן־עבודה בהתקנת ברירת־המחדל על
מחשבים שמתאימים לכך. הגדרות פשוטות יותר מאפשרות למשתמש לבחור אפקטים שונים
כמו משנה חלונות, שמייעל את המעבר בין החלונות.
</p>
</li>

<li>
<p align="justify">
כלי עבודה חדשים ומושפרים מגבירים את היצרניות. PowerDevil
 תומך בניהול חשמל לא מתבלט. Ark תומך בייצוא וייצור חכם של ארכיונים וכלֵי המדפסת החדשים
מאפשרים למשתמש לנהל הדפסות ועבודות הדפסה בקלות.
</p>
</li>
</ul>

בנוסף לכך, הוספה תמיכה בשפות חדשות, וכך הוגדלה כמות המשתמש שעבורם KDE זמינה
בשפתם הטבעית בערך ל־700 מליון. שפות נתמכות חדשות כוללות עברית, ערבית,
איסלנדית, באסקית, רומנית, טאג'יקיסטנית ומספר שפות הודיות (בנגלית,
ג'וג'ארטית, קאננדה, מאיתילי ומארתית), דבר המראה על גדילת הפופולאריות של KDE
באיזורים אלו באסיה.

</p>

<div class="text-center">
	<em>The Plasma desktop interface in KDE 4.2</em><br/>
<a href="http://blip.tv/file/get/Sebasje-ThePlasmaDesktopShellInKDE42312.ogv">Ogg Theora version</a></div>
<br/>

<h3>היישומים קופצים קדימה</h3>

<p align="justify">
<ul>
<li>
<p align="justify">
ניהול קבצים הפך מהיר ויעיל יותר. מנהל הקבצים Dolphin מכיל מחוון להתאמת גודל
הסמלים. עוד שינוי לטובה במנשק המשתמש כולל tooltip עם תצוגה־מקדימה
ואינדיקטור להסרת התקני־מדיה. שינויים אלו יושמו הלכה למעשה לדיאלוגי הקבצים
ב־KDE, כך שלמצוא את הקובץ המתאים הופך לפשוט עוד יותר.
</li>

<li>
<p align="justify">
תצוגת רשימת הכתובות ב־KMail שונתה ועוצבה מחדש על ידי סטודנט בפרויקט "קיץ של
קוד" של גוגל. המשתמש יכול כעת להגדיר את התצוגה של מידע נוסף ולייעל את מהלך
העבודה לכל תיקייה ספציפית. תמיכה ב־IMAP ועוד מספר פרוטוקולים עוזרת גם כן
להפוך את KMail מהיר עוד יותר.
</li>

<li>
<p align="justify">
גלישה ברשת הופכה נוחה יותר. דפדפן הרשת Konqueror שיפר את התמיכה ב־SVG ושיפר
את ביצועיו. דיאלוג חיפוש חדש מקל על החיפוש מידע באינטרנט. Konqueror מראה כעת
את מועדפיך בהפעלה הראשונה.
</li>
</ul>

<div class="text-center">
	<em>Window Management in KDE 4.2</em><br/>
<a href="http://blip.tv/file/get/Sebasje-WindowManagementInKDE42153.ogv">Ogg Theora version</a></div>
<br/>

<h3>הפלטפורמה מאיצה את הפיתוח</h3>
<p align="justify">
<ul>
    <li>
        <p align="justify">
תמיכה מוגברת בשפות תסריט. וידג'טֵי Plasma יכולים כעת להיכתב
ב־JavaScript, Python ו־Ruby. וידג'טים אלה יכולים להיות מופצים ברשת ולתמוך
בדאשבורד של Mac OS X.
	</p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
תצוגות מקדימות לטכנולוגיה של יישומים שונים של KDE לחלונות ול־Mac OS X
זמינים, חלק מהיישומים קרובים מאוד לשחרור, בעוד חלק זקוקים לעוד עבודה. תמיכה
ב־OpenSolaris מתקרבת ליציבות. KDE4 על FreeBSD הולכת ומתבגרת.
	</p>
    </li>

    <li>
        <p align="justify">

לאחר ש־Qt תשוחרר תחת תנאֵי רישיון ה־LGPL, גם ספריות  KDE וגם נגזרותיהם יוכלו
להשתמש ב־Qt בניחותא ללא פחד מרישיון.
</p>
</li>

</ul>
</p>

<h4>התקנת KDE 4.2.0</h4>
<p align="justify">
KDE, כולל כל הספריות והיישומים זמין כעת בחינם ובחופשיות תחת רישיונות
קוד־פתוח. KDE ניתנת גם להשגה בקוד־מקור וגם בפורמטים בינאריים בכתובת:
<a href="http://download.kde.org/stable/4.2.0/">http://download.kde.org/stable/4.2.0/</a>
<a href="http://www.kde.org/download/distributions">וזמינה גם על תקליטורים או בכל הפצת גנו/לינוקס או יוניקס גדולה כיום</a>.
</p>

<p align="justify">
<em>אורזי חבילות.</em>
מספר מפיצי מערכות לינוקס/יוניקס מספקים בנדיבותם חבילות בינאריות של KDE 4.2.0
למספר גרסאות של הפצותיהם, ובמקרים אחרים, מתנדבים מהקהילה טורחים לעשות כן.
חלק מחבילות בינאריות אלו זמינות בחינם להורדה גם מ־<a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.2.0/">http://download.kde.org/</a>&lrm;.
 חבילות בינאריות אחרות, כמו גם עדכונים לחבילות שזמינות כעת, יהיו זמינות
בשבועות הקרובים.
</p>

<p align="justify">
<em>מיקומי חבילות.</em>
לרשימה נוכחית של חבילות בינאריות זמינות של פרויקט KDE, יש לבקר ב<a href="/info/4.2.0">דף המידע של KDE 4.2.0</a>.
</p>

<p align="justify">
בעיות ביצועים עם מנהל־ההתקן הבינארי של 
<em>NVidia</em>
<a href="http://techbase.kde.org/User:Lemma/KDE4-NVIDIA">נפתרה</a>
 בגרסאת הבטא האחרונה של
מנהל־ההתקן הזמין של NVidia.
</p>

<h4>הידור KDE 4.2.0</h4>
<p align="justify">
<a id="source_code"></a>
קוד המקור המלא של KDE 4.2.0 
<a
href="http://download.kde.org/stable/4.2.0/src/">זמין להורדה חופשית</a>. הדרכה להידור והתקנה של KDE
4.2.0 זמינים 
<a href="/info/4.2.0#binary">בדף המידה של KDE 4.2.0</a>.
</p>

<h4>הפיצו את הבשורה</h4>
<p align="justify">
צוות KDE מאתגר את כולם להפיץ את הבשורה ברשת החברתית גם כן. לשלוח סיפורים
לאתרים, להשתמש בערוצים כמו delicious, digg, reddit, twitter, identi,ca.
להעלות צילומ־מסך לשירותים כמו Facebook, FlickR, ipernity ו־Picasa ולפרסם
אותם בקבוצות מתאימות. צרו סרטוני מסך והעלו אותם ל־YouTube, Blip.tv, Vimeo
ואחרים. אל תשכחו לתייג את כל החומר שהעלתם עם
<em>התגית <strong>kde42</strong></em>  כדי שיהיה קל יותר
לכולם למצוא אותם ולצוות של KDE לבדוק את אחוז החשיפה להכרזת השחרור של KDE
4.2. זוהי הפעם הראשונה שהצוות של KDE מנסה לתאם מאמצי פרסום ברשת החברתית.
עזרו לנו להפיץ את הבשורה, היו חלק מזה.
</p>

<p>
בפורומים ברשת, הודיעו לאנשים של־KDE יש גירסה מעולה חדשה ועזרו לאחרים להתחיל
עם שולחן־העבודה החדש שלהם. עזרו לנו להפיץ מידע.
</p>
</div>

{{% include "/includes/about_kde.html" %}}
{{% include "content/includes/press_contacts.html" %}}
